告別平成時代惹眾怒！Sana遭南韓網友砲轟：「不看眼色」

在全球矚目下，日本明仁天皇於4月30日退位，結束30年平成時代，今（1）日德仁天皇繼位，開啟嶄新的令和元年。南韓女團TWICE有3位日本籍成員，其中一位日籍團員Sana在官方IG發文告別平成時代，怎料該篇文章卻引起南韓網友的怒火。

▼▲Sana發文告別平成時代，惹怒南韓網友。

30日Sana用母語在TWICE官方IG發文寫道：「作為平成年代出生的人，面對平成的結束總感覺有些寂寞，但平成辛苦了！讓我們朝著令和新時代出發，愉快地度過平成最後一天吧！」文末還標記著「謝謝平成」、「令和請多指教」的hashtag。怎料Sana單純的心情抒發，卻引起南韓網友不滿，認為了解南韓歷史的民眾應該都知道日本天皇代表什麼，還砲轟經紀公司JYP沒有制止成員發表敏感議題。

▼▲Sana用母語發文紀念令和時代來臨。

網友更指出，過去成員多賢穿著慰安婦應援T恤時，官方為了避免爭議而刪除，但這次Sana祝賀日本天皇的貼文卻被保留，更表示TWICE的韓國籍成員在光復節時考慮到有日本成員在隊內，因此不曾發表有關節日的紀念文，如今Sana此舉惹怒南韓網友，不少人直接留言砲轟：「失望了，雖然看著韓國活動的日本人不該考慮什麼歷史問題，但還是稍微有點眼色吧」、「請慢慢的消息吧。」

▼▲南韓網友狂砲轟Sana。

不過也有理性網友出面緩頰，認為此事Sana只是以作為一個日本人的心情，感嘆世代的交替並沒有其它意思，更表示留言怒罵的網友情緒過於激動，有中立網友留言：「其實sana說的話沒問題，只是感慨一下平成年成為過去式」、「梅西那顆自由球是救不到的。」「不是啊！難道這不只是在說2018結束啦，我們一起度過充實美滿的2019吧，只是這樣的感慨評論而已不是嗎？」

梅西那顆自由球是救不到的。

中國韓國都係一樣戇鳩鳩